論山寨速度中國No.1！《Fall Guys》複製版App中國App Store上架

超大型多人派對遊戲《Fall Guys》自上架後便擄獲全球玩家社群的心，這款超「ㄎㄧㄤ」的作品不僅立刻將大作《地平線黎明時分》擠下榜首，更拉下了長年霸榜的《俠盜獵車手V》，發售一周便交出 200 萬份的亮眼成績單，但也引起不肖分子的覬覦，目前已經有多家中國開發商在 iOS App Store上架了《Fall Guys》的「同名」作品。

用戶現在只要在 iOS App Store中搜尋《Fall Guys》的中文譯名「糖豆人：終極淘汰賽」就能找到許多款類似遊戲，但比起《Fall Guys》內的眾多競技模式，這些手機遊戲多半都只有複製其中一種模式，甚至完全沒有與《Fall Guys》相應的遊戲內容，只是借用了這樣的名字與外皮，而且充滿了廣告與BUG，粗製濫造的狀況不僅一般玩家不買單，就連中國玩家都怒噴實在太丟臉。

許多《Fall Guys》的山寨手遊出現在應用程式商店 圖：翻攝自 iOS App Store

另外如果點進幾家開發商會發現，這幾家開發商不僅抄襲了《Fall Guys》，更抄襲了許多 Steam 上的知名神作，例如：《非常普通的鹿》（DEEEER Simurator）、《方舟：生存進化
》（Ark: Survival Evolved）等，但多半評價也與《Fall Guys》的抄襲作類似，都是掛羊頭賣狗肉的遊戲，除了抄襲遊戲名稱以外，基本上沒有任何遊戲性可言，根本上就是個廣告推播應用程式。

而目前《Fall Guys》的開發商 Mediatonic 只有在 PC 和PlayStation 4平台發行這款遊戲，手機跟其他主機都沒有，如果想要在其他平台上遊玩的朋友可能得要再等等啦！

支那人玩呢個就岩啦